# Штучна нейронна мережа для класифікації інфаркту міокарду на основі даних ЕКГ

## Запуск
#### 1. Клонувати репозиторій у вибраний каталог  
```sh
$ git clone https://gitlab.com/samaranin/ecg_neural_network.git
```
#### 2. Запустити PyCharm. Створити новий проект на основі клонованого репозиторію ("File" -> "Open Project" -> Вибрати каталог із проектом).
При створенні проекту повинні бути наступні параметри: 
1. Project Interpreter: New Virtualenv environment
2. Location: <path_to_project>/venv
3. Base interpreter: Python 3.6
4. Після натискання кнопки "Create" IDE запитає приблизно наступне "Would you like to create a project from existing sources instead?" - потрібно натиснути "Yes".
#### 3. Після створення проекту потрібно налаштувати віртуальне середовище (якщо воно не створилось автоматично при створенні проекту - у проекті відсутній каталог venv).
1. "File" -> "Project: <project_name>" -> "Project Interpreter"
2. У вікні "Project Interpreter" біля поля "Project Interpreter" справа є кнопка із шестернею - натиснути на неї і вибрати "Add".
3. У вікні "Add Python Interpreter" потрібно вибрати пункт "Virtualenv Environment" і виставити наступні налаштування і натиснути "Ok":
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  New environment
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Location: <path_to_project>/venv
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Base interpreter: Python 3.6
4. Після завершення створення віртуального середовища поле "Project Interpreter" матиме значення "Python 3.6(<project_name>) <path_to_project>/venv/bin/python", а у списку встановлених пакетів будуть пакети pip i setuptools. Після цього треба натиснути кнопку "Ok" у вікні налаштувань.
5. Наступним кроком буде встановлення необхідних для роботи пакетів. Для цього необхідно:
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Відкрити файл requirements.txt який є у проекті. У ньому знаходиться перелік пакетів.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  У редакторі файлів з'явиться повідмлення про те, що зелжності <імена_пакетів> не встановлені і кнопка "Install requirements" - її необхідно натиснути.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  З'явиться вікно вибору пакетів для встановлення. Перевіте чи всі пакети відмічені і натисніть "Install" - і всі пакети встановляться автоматично.
АБО
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Запустити утиліту "Terminal" у PyCharm (комбінація клавіш Alt+F12 або меню "Viev" -> "Tool Windows" -> "Terminal").
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Пересвідчитись, що термінал запущений у віртуальному середовищі - на початку командного рядка є назва віртуального середовища в круглих дужках - "(venv)". Якщо ні - перезапустити PyCharm і перевідкрити вікно терміналу.
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Виконати команду "pip install -r requirements.txt" і дочекатися вставновлення всіх пакетів.
#### 4. Налаштування параметрів виконання:
1. Після завершення встановлення всіх пакетів у верхньому правому куті середовища стане доступна кнопка "Add Configuration" - потрібно її натиснути.
2. Після відкриття вікна "Run/Debug Configuration" потрібно натиснути на "+" у верхньому лівому куті і вибрати "Jupyter Notebook".
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Внизу вікна може з'явитися помилка "ERROR: Install Jupyter Notebook as interpreter for this project" - потрібно натиснути кнопку "Fix" і дочекатися встановлення додаткових пакетів.
3. У поле Name потрібно ввести назву проекту і пересвідчитися, що наступні параметри мають правильні значення:
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Ноst: 127.0.0.1
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Port: 8888
&nbsp;&nbsp;&nbsp;-  Python Interpreter: Python 3.6 (<project_name>)
4. Натиснути кнопку "Ok" у вікні "Run/Debug Configuration". Замість надпису "Add Configuration" з'явиться назва проекту.
#### 5. Запуск проекту:
1. Натиснути на зелену стрілку у верхньому правому куті біля кнопки налаштування параметрів виконання.
2. У вікні "Run" середовища з'явиться посилання вигляду "http://127.0.0.1:8888/?token=f035e2e4122f79a5596c0d242e019eb7b6c725c1d2903fb9" - потрібно на нього натиснути і відкриється вікно браузера із переліком файлів проекту.
3. Вихідний код знаходиться у файлі "nn.ipynb" - потрібно відкрити його у браузері. У файлі є коментарі до коду. Там описаний процес завантаження даних і побудови та запуску нейронної мережі.